黨報倡以法律列禁忌：跟德國將納粹列禁忌同樣合理

9月開學後「港獨」議題再掀爭議，多間大學校園內先後出現「港獨」標語，被指違基本法及本地法律；有內地生不理民主牆規則，撕走港獨海報，有學生質疑內地生刑毀，但親中團體力撐內地生行為，更糾眾於中大文化廣場集會反對港獨，狂罵學生。

人民日報海外版昨日發表一篇名為《「港獨」入刑，這個規矩必須立起來 》的評論文章「助威」。文中以中文大學民主牆為例，表示香港學生與內地學生與爭執時搬出「言論自由」為擋戰牌，顯示他們知道主張「港獨」不能「明火執仗」。文中提到應如何「以彼之道，還之彼身」，用香港引以為榮的法治，靠法律手段去制裁「港獨」。文中又提到雖然23條未立法，但不代表對「港獨」束手無策，例如《公安條例》第三條中已提到，可對展示導致或引致破壞社會安寧物品的人士，最高判處兩年監禁。

文章表示，言論自由並非萬能，香港社會需釐清「港獨」和「言論自由」之間的關係，指出世界上任何地方都有違反其憲法的禁忌，如德國不能宣揚納粹，美國不能宣揚種族主義，認為「香港通過法律將「港獨」列為禁忌，跟德國將納粹列為禁忌有同樣的合理性」，更表示「不管「港獨」分子的主觀意圖能不能得逞，都不應姑息養奸」，只要他們進行違反法律、造成社會危害的行為，就應該予採取法律手段。

文章以中大校內民主牆有人貼上港獨海報為例，指有內地學生就撕下海報與香港學生發生爭執時，香港學生搬出"言論自由"為擋戰牌，顯示他們知道主張港獨不能“明火執仗”。